斥資1,200萬 涉「套丁」合作建屋 官指或犯虛假陳述 方國珊：地主同犯法

2019年01月10日

斥資1,200萬 涉「套丁」合作建屋
官指或犯虛假陳述
方國珊：地主同犯法

【本報訊】在立法會選舉屢戰屢敗的西貢區議員方國珊（圖），被指於1995年與西貢大網仔地主合作發展丁屋，她出面「套丁」，並投資1,200萬元興建6幢丁屋。惟地主指她違約，興訟要求取回土地及索償。案件昨在高院續審，法官表明過往已有人因「套丁」而坐牢，而從本案表面證據看來，方的行為已構成虛假陳述。方於庭上未有正面回應，僅稱若她犯法，地主行為同樣非法，又自言協助村民建屋是她的夢想。

記者：蘇曉欣

相關新聞：派聲明或藐視法庭 方稱勉為其難答記者

原告為已故婦人何淑明的長孫關雄盛，控告方國珊違反合約，指雙方議定6幢丁屋中，兩幢歸原告，但方國珊未有依期交屋，故要求取回土地，並申索侵佔土地賠償600萬元。

聆訊昨輪到方國珊陳詞，她承認直到2008年才建好兩幢丁屋，但反駁稱只因各種「天災人禍」導致工程延誤，如連場大雨、涉案地段附近有墓地，以及遇上原居民封路等。她堅稱自己依從合約，將兩幢丁屋的鎖匙及100萬本票交到代表原告的律師樓，對方卻不接受。不過法官指，以上說法，方昨日才突然提出，不符法庭程序，故不接納為證據。

聲稱簽約時不在場

方指出，其公司「田宅行」於1995年與何淑明簽署合約，當時方不在場，因新界人「重男輕女」，故由其拍檔林國雄「出面」。方強調自己當時剛從美國大學畢業回來，十分年輕，不清楚有關情況。法官問方有否證據證明1995年簽約時她不在場，方稱沒有。

方續指，合作發展丁屋的計劃，於1997年前的新界十分普遍，很多原居民缺乏資金建屋。方堅持自己只是與原告共同發展土地，「榮辱應該與共」，但原告卻待她出錢出力建好兩幢丁屋後，才要求收地拿取「着數」。她直言已支付1,200萬元建屋，「但原告一毫子都冇出過」。

罵地主後代貪心

法官聞言不禁詢問：「那麼你期待甚麼？是否想可留着全部土地？」方堅持自己只是依從合約，謂：「我可以做嘢！即係原告拎返兩間屋，其他土地我再去做！」

方國珊及後話鋒一轉，突指法庭應尊重何淑明的意願，指何於1994年親自去信地政總署，查詢建屋事宜，自己只是圓何心願，替何興建兩幢丁屋。方說：「我都有夢想，就係幫村民起屋，佢哋唔夠錢，我哋借錢，佢哋有個優先權。」方指何的後人貪心，「破壞呢一份信任」，大罵：「點解20年後俾人過橋抽板？真係一代不如一代！」

惟法官查看1994年信件，表明署方當時已提出需配合丁權才可建屋。方即稱該信落在何的手中，何只是曾將信給她看一看。聆訊今續。

案件編號：HCA265/12

上一則
上一則
今日提醒你：楊鳴章主教殯葬禮

下一則
下一則
派聲明或藐視法庭 方稱勉為其難答記者